var examName="109專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"有關專科護理師照顧病人的角色，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"監測病人的照護品質"},{ans:"B",item:"擬定治療方針"},{ans:"C",item:"對病人及其家屬進行衛教指導"},{ans:"D",item:"指導護理師有關病人的照護重點"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":2,"question":"有關專科護理師的角色能力描述中，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"執行決策過程中能整合倫理原則"},{ans:"B",item:"對健康政策的發展能有所貢獻"},{ans:"C",item:"用自身的經驗去改進臨床實務的品質"},{ans:"D",item:"具領導新知識轉換到實務中的能力"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":3,"question":"有關專科護理師之執行業務，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"專科護理師在醫師監督下，得執行身體健康評估"},{ans:"B",item:"專科護理師在醫師監督下，得執行傷口照護指導"},{ans:"C",item:"專科護理師不需要在醫師監督下，得執行預防保健之衛教"},{ans:"D",item:"專科護理師不需要在醫師監督下，得開立會診單"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":4,"question":"有關專科護理師提供病人及家屬諮詢之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供諮詢時，若發現病人有需要，毋須醫師同意，專科護理師可獨立開立檢驗單"},{ans:"B",item:"專科護理師提供的諮詢主要是在病情解釋，有關因應疾病的身心靈調適問題，應轉交給主護護理師處理"},{ans:"C",item:"為避免造成病人及家屬壓力，諮詢過程可不用做紀錄"},{ans:"D",item:"專科護理師的自我覺察力及與個案信任關係的建立，有助於諮詢成效"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":5,"question":"李女士，因中風的母親病情日趨穩定，即將出院。李女士和父親面對返家後的照顧非常焦慮，身為專科護理師，下列何者最為恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供舒適會談環境，播放紓壓音樂"},{ans:"B",item:"會談前請李女士先上網蒐尋中風復健相關資訊，以免溝通不良"},{ans:"C",item:"用心傾聽，不打斷家屬說話，有疑問適時澄清"},{ans:"D",item:"告知其母親抵抗力弱，回家比較安全，以減輕其焦慮"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":6,"question":"某新住院的外籍病人神情不安，專科護理師與其溝通時，下列措施何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"評估病人的意識狀態、使用語言及認知能力"},{ans:"B",item:"使用麻醉鎮靜劑，以避免病人的躁動"},{ans:"C",item:"請家屬陪伴"},{ans:"D",item:"尋求翻譯協助溝通"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":7,"question":"75歲輕度失智症男性，步態不穩，由女兒獨自照顧，她詢問專科護理師父親的照顧方式，下列建議何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供居家安全資訊和社區可用資源"},{ans:"B",item:"將病人送到失智養護機構，得到較專業照護"},{ans:"C",item:"提醒晚上將病人的房門上鎖，以免外出發生意外"},{ans:"D",item:"每天帶病人到不同的地方散步，以維持下肢肌力"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":8,"question":"專科護理師在進行心臟衰竭病人個別衛教時，為了使個案能正確遵循低鹽飲食注意事項，下列何項作法最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"評估個案的飲食習慣及對低鹽飲食的認知"},{ans:"B",item:"提供衛教單張與影片"},{ans:"C",item:"建議參加社區烹飪班"},{ans:"D",item:"教導低鹽飲食準備及回覆示教"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"大量且嚴重出血的病人，在急救期(resuscitative phase)會出現所謂的「致命三殺手」(lethal triad)，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"metabolic acidosis, coagulopathy, hypotension"},{ans:"B",item:"respiratory acidosis, coagulopathy, hypothermia"},{ans:"C",item:"respiratory acidosis, hypotension, hypothermia"},{ans:"D",item:"metabolic acidosis, coagulopathy, hypothermia"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":10,"question":"針對老人的心臟血管系統評估，下列何者可能屬於正常的老化現象： ①面對壓力，心跳速率會較其年輕時更快②脈搏壓變窄③出現非病理性的收縮期心雜音④出現依賴型水腫(dependent edema)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①②"},{ans:"B",item:"③④"},{ans:"C",item:"②④"},{ans:"D",item:"②③"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":11,"question":"77歲男性，進行冠狀動脈疾病經繞道手術，術後發生陣發性的心房撲動，經醫師診治，預備進行心臟整流術(cardioversion)，專科護理師可以執行哪一項醫療業務？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"開立醫囑給予鎮靜劑及止痛劑"},{ans:"B",item:"在醫囑單上開立心臟整流術電擊焦耳數"},{ans:"C",item:"醫師監督下執行心臟整流術電擊治療"},{ans:"D",item:"在病程紀錄單上紀錄並署名，再由醫師覆署，即可成為醫師病歷紀錄"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":12,"question":"46歲男性，罹患高血壓多年，但未規則治療，因胸痛至急診，血壓為206/94mmHg，心跳為91次/分，經診斷為主動脈剝離，下列何者為首選治療藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"captopril"},{ans:"B",item:"verapamil"},{ans:"C",item:"diltiazem"},{ans:"D",item:"labetalol"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":13,"question":"周邊動脈疾病(peripheral artery disease)之臨床表徵，下列何者正確？<br/>①間歇性疼痛　②運動後疼痛會改善　③微血管充盈時間>3秒<br/>④踝肱指數(ankle-brachial index)>0.9　⑤搔癢感　⑥皮膚溫度為冰冷",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①③④"},{ans:"B",item:"①③⑥"},{ans:"C",item:"②④⑤"},{ans:"D",item:"③④⑥"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":14,"question":"肺小細胞癌之特徵與下列那一項最無關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可能分泌ACTH"},{ans:"B",item:"形成蜂巢肺"},{ans:"C",item:"常會轉移至腎上腺"},{ans:"D",item:"咳血、呼吸困難"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":15,"question":"病人經胸腔超音波檢查發現左側肋膜腔積水，胸水抽吸(thoracocentasis)抽出20c.c.暗紅色液體，肋膜積液分析數據：WBC：5230/μL、neutrophil/lymphocyte：18%/77%、Hct：12%、total protein：3.5 g/dL、LDH：200 U/L、glucose：73mg/dL、pH：7.33、pleural effusion cytology：negative for malignant cells。另抽血檢查數據：WBC：8100/μL，neutrophil/lymphocyte：70%/20%、Hgb：10.6 g/dL，Hct：36%、total protein：6.4 g/dL、LDH：400 U/L，glucose：85 mg/dL。請問最有可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺癌合併惡性肋膜積水(lung cancer with malignant pleural effusion)"},{ans:"B",item:"左側血胸(right side hemothorax)"},{ans:"C",item:"左側膿胸(right side empyema)"},{ans:"D",item:"肝硬化合併肋膜積水(liver cirrhosis with hepatic hydrothorax)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":16,"question":"關於肺外結核的敘述，以下何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"很少肺外結核病人會合併肺結核，因此不一定要照胸部X光，除非有呼吸道症狀"},{ans:"B",item:"結核性肋膜炎造成的肋膜積水不算是肺外結核"},{ans:"C",item:"結核性腦膜炎採用12個月的治療，骨結核9個月的治療，其餘的治療相同於肺結核"},{ans:"D",item:"因傳染風險低，接受抗結核藥物治療的肺外結核病患不需通報"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":17,"question":"急性肺栓塞會導致以下的壓力增加，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左心房壓(left atrial pressure)"},{ans:"B",item:"肺動脈壓(pulmonary artery pressure)"},{ans:"C",item:"右心室舒張末期壓(right ventricular end-diastolic pressure)"},{ans:"D",item:"右心房壓(right atrial pressure)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":18,"question":"肺氣腫(emphysema)之敘述, 下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"彈性回縮力(elastic recoil)增加"},{ans:"B",item:"肺順應性(lung compliance)增加"},{ans:"C",item:"功能性肺餘容量(functional residual capacity)增加"},{ans:"D",item:"用力呼氣時，呼氣氣流速度(expiratory flow rate)降低"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":19,"question":"50歲男性，在半年前因右側主支氣管旁有肺腫瘤，接受手術治療。近日因咳嗽、呼吸急促、皮膚發紺情形日益嚴重而入院，身體檢查發現右肺呼吸音減少、觸覺震顫強度減弱、叩診呈現濁音，病人最可能出現的問題為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肋膜積水"},{ans:"B",item:"肺栓塞"},{ans:"C",item:"心包膜填塞"},{ans:"D",item:"急性支氣管炎"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":20,"question":"53歲女性，因骨盆器官脫垂(pelvic organ prolapse)擬接受手術治療，過去無慢性疾病，具三次剖腹生產經驗、均非急產，其身高160cm、腰圍86cm、體重約78Kg；於三年前停經後因經歷嚴重熱潮紅而使用賀爾蒙治療；平時日間與夜間排尿次數分別約9-10次與0-1次、排便習慣為每週3-4次；在進行骨盆器官脫垂之相關因素討論時，宜優先討論以下哪一個部分？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"生產胎次"},{ans:"B",item:"停經狀態"},{ans:"C",item:"排便習慣"},{ans:"D",item:"體位狀況"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":21,"question":"下列何者為腹膜透析病人最常見之問題或併發症？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"低血糖"},{ans:"B",item:"蛋白質流失"},{ans:"C",item:"胸部悶痛"},{ans:"D",item:"肌肉痙攣"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":22,"question":"造成急性腎損傷(acute kidney injury)之原因中，下列何者是屬於腎後因素（postrenal factor）？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"heart failure"},{ans:"B",item:"renal artery stenosis"},{ans:"C",item:"acute tubular necrosis"},{ans:"D",item:"ureteral obstruction"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"26歲女性，因泌尿道感染至門診求治，相關泌尿道感染指導內容，下列何者最為恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抗生素使用後，如症狀緩解可停止服用"},{ans:"B",item:"平時宜使用會陰道清潔劑進行局部清潔"},{ans:"C",item:"宜維持性交前與性交後排空膀胱之習慣"},{ans:"D",item:"每次排便後採取盆浴以徹底清潔會陰部"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":24,"question":"28歲男性，有多重性伴侶，發現陰莖龜頭有白色凸起的斑塊而就醫。下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病毒疣的一種，與人類乳突病毒(human papillomavirus, HPV) 感染有關"},{ans:"B",item:"醫學名詞為「扁平濕疣」"},{ans:"C",item:"依據台灣文獻統計，多數屬於HPV病毒16及18型感染"},{ans:"D",item:"可用HPV 疫苗來做治療"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":25,"question":"急性腸胃道出血的初期，以下哪一個指標，不適合評估出血的嚴重度？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"意識變得遲鈍(obtundation)，躁動不安(agitation)"},{ans:"B",item:"血球比容(hematocrit)低於35%"},{ans:"C",item:"平躺時收縮壓低於90 mmHg，合併四肢濕冷"},{ans:"D",item:"平躺至坐起5分鐘後，血壓下降10 mmHg，或心跳加快> 20 次/分鐘"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":26,"question":"消化性潰瘍之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"單獨使用第二型組織胺拮抗劑(H2 receptor antagonist)或質子幫浦抑制劑(proton pump inhibitor)效果不好"},{ans:"B",item:"不易治癒或不常見位置的消化性潰瘍，必須考慮病人有否有Zollinger-Ellison症候群"},{ans:"C",item:"血液幽門螺旋桿菌抗體可用於確定幽門螺旋桿菌感染已根除"},{ans:"D",item:"胃潰瘍一般治療16週，十二指腸潰瘍一般治療12週"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":27,"question":"猛爆性肝炎之描述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大多數的病人無法找到原因"},{ans:"B",item:"熬夜及作息不正常是最常見的原因"},{ans:"C",item:"若病人有躁動之情況，可盡快使用鎮靜劑使其冷靜"},{ans:"D",item:"acetaminophen導致肝中毒，可使用乙醯半胱胺基酸(N-acetylcysteine)治療"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":28,"question":"60歲男性，因上腹疼痛來診，上胃腸道內視鏡發現有十二指腸潰瘍，最常用來確定診斷幽門螺旋桿菌(Helicobacter pylori)之方式，下列何者為是？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血中幽門螺旋桿菌抗體"},{ans:"B",item:"內視鏡檢urease test"},{ans:"C",item:"血中ammonia test"},{ans:"D",item:"糞便urease test"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":29,"question":"下列何者是急性B型肝炎診斷所需的血清標誌？ ①HBsAg ②Anti-HBs ③Anti-HBc IgM ④Anti-HBc IgG",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①③"},{ans:"B",item:"①④"},{ans:"C",item:"①②"},{ans:"D",item:"②④"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"關於癌症病人脊椎轉移的症狀及身體檢查，以下敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常是數天內急性發作的疼痛(acute pain)"},{ans:"B",item:"通常是在日間會更痛(day pain)、夜間休息時會改善"},{ans:"C",item:"通常會有明顯的脊椎敲痛(knocking tenderness)"},{ans:"D",item:"發生偏癱(hemiparesis) 時，應首先考慮脊椎轉移"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":31,"question":"甲狀腺低下的原因，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"食物中碘缺乏(iodine deficiency)"},{ans:"B",item:"橋本氏甲狀腺炎(橋本氏甲狀腺炎)"},{ans:"C",item:"澱粉沉積症(amyloidosis)"},{ans:"D",item:"葛瑞夫茲病(Graves` disease)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":32,"question":"30歲女性，育有二子，母親具卵巢癌病史，健康檢查時觸診發現右側乳房有2公分無痛、不可移動、具硬實感腫塊。後續宜採取以下哪一個措施？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"告知此腫塊為良性機率高"},{ans:"B",item:"建議宜多多攝取維他命E"},{ans:"C",item:"安排接受乳房影像學檢查"},{ans:"D",item:"安排至外科接受手術治療"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":33,"question":"60歲女性，糖尿病10年，糖化血色素7.5%，例行性眼底檢查發現視網膜病變。下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"水晶體內注射抗新生血管因子藥物(anti-VEGF)療法"},{ans:"B",item:"視網膜上有新生血管形成為增殖性視網膜病變"},{ans:"C",item:"超過1/3的第二型糖尿病病人初診斷糖尿病時即有視網膜病變"},{ans:"D",item:"血糖、血壓與血脂控制良好可減緩視網膜病變"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":34,"question":"泌乳激素過高症(hyperprolactinemia)是腦下垂體產生泌乳激素過多，以下何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"泌乳激素濃度起伏很大，下午5時抽血測量最適當"},{ans:"B",item:"會造成月經失調，沒有排卵甚至不孕"},{ans:"C",item:"泌乳激素高於20 ng/mL時，應檢查腦部腫瘤的可能性"},{ans:"D",item:"精神科用藥引起的泌乳激素昇高可考慮外科治療"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":35,"question":"*25歲女性，有喝酒習慣，於生理期剛結束接受健康檢查，血液常規檢查顯示RBC：600M/μL、Hb：11g/dL、MCV：70fL、Hct：34%。最可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"缺鐵性貧血"},{ans:"B",item:"地中海型貧血"},{ans:"C",item:"葉酸缺乏性貧血"},{ans:"D",item:"再生不良性貧血"}],
        "answer":"B",
        "answerMemo":"A,B"
    },
    {
        "id":36,"question":"37歲女性，最近有感冒症狀，今天早上起床時突然感到一陣天旋地轉，症狀持續小於1分鐘，尤其在變換姿勢時特別明顯，伴隨噁心、嘔吐，聽力沒有受到影響。到院檢查發現有眼震，其他腦神經檢查亦無異常，醫師為她施行Epley maneuver後症狀即改善，最有可能是下列何種疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"良性姿勢性暈厥(benign paroxysmal positional vertigo, BPPV)"},{ans:"B",item:"前庭型偏頭痛(vestibular migraine)"},{ans:"C",item:"美尼爾氏症(meniere’s disease)"},{ans:"D",item:"聽神經瘤(acoustic neuroma)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":37,"question":"有關髖部退化性骨關節炎 (osteoarthritis of hip) 之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"最早出現之徵候，通常是內旋(internal rotation) 時動作受限"},{ans:"B",item:"X光檢查時常見關節腔變窄"},{ans:"C",item:"常出現髖關節外觀之變形"},{ans:"D",item:"若出現疼痛，常會從鼠蹊部蔓延至臀部"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":38,"question":"63歲女性，在自助餐廳負責清潔工作，向你抱怨最近幾個月來，雙手手指常常會有疼痛的現象，早上起床會覺得十分僵硬，要活動一下才會改善。檢查發現，病人體重過重，遠端指間關節(DIP)有明顯的腫脹，雙膝也有輕微的變形，但其餘的身體檢查沒有明顯的異狀。若安排患者接受雙手X光的檢查，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雙手關節之退化現象通常為雙側對稱發生"},{ans:"B",item:"軟骨下硬骨之硬化或增厚，在X光檢查中通常不容易發現，亦不能當作診斷依據"},{ans:"C",item:"X光檢查下，受影響之關節，其關節腔會較狹窄"},{ans:"D",item:"輕微之柳條狀裂痕為診斷之重要依據"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":39,"question":"有關纖維肌痛(fibromyalgia) 症候群，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常病情會持續進展，嚴重者將來甚至可能會需要輔具協助才能行走"},{ans:"B",item:"是一種自體免疫疾病"},{ans:"C",item:"患者通常會主訴「全身都很痛」，且容易疲勞"},{ans:"D",item:"好發族群，大部分是60歲以上的女性"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":40,"question":"66歲女性，因膝關節炎較少運動，近半年來咳嗽、打噴涕、下樓梯時，會有漏尿情形。尿液常規檢查白血球0-3/HPF，以下狀況何者最為符合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急迫性尿失禁"},{ans:"B",item:"細菌性逆行性感染"},{ans:"C",item:"上泌尿道感染"},{ans:"D",item:"應力性尿失禁"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":41,"question":"年輕成年人最常見的昏厥(syncope)原因為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病竇症候群"},{ans:"B",item:"房室傳導完全阻塞"},{ans:"C",item:"癲癇"},{ans:"D",item:"血管迷走神經性暈厥"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":42,"question":"*45歲男性，血壓70/40mmHg、全身冒冷汗一直喊胸口悶痛、監視器呈現心電圖如下。此時應給予的最佳治療選擇是：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雙相波同步電擊50焦耳"},{ans:"B",item:"針劑乙型阻斷劑"},{ans:"C",item:"雙相波同步電擊100焦耳"},{ans:"D",item:"針劑鈣離子阻斷劑"}],
        "answer":"a",
        "answerMemo":"A,c"
    },
    {
        "id":43,"question":"關於第二心音(S2)的聽診，下述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"寬的S2分裂音(wide splitting)，指的是分裂音在持續的呼吸週期增加，導因於肺主動脈瓣關閉(P2)延遲"},{ans:"B",item:"可於左側第二或第三肋間處聽診S2的生理性分裂音(physiologic splitting)，正常的分裂音在呼氣時會增強，在吸氣時會消失"},{ans:"C",item:"奇異分裂或逆分裂(paradoxical or reversed splitting)在呼氣時會出現，在吸氣時會消失"},{ans:"D",item:"固定的分裂音(fixed splitting)指的是寬的分裂音且不會隨著呼吸而變異，常發生於心房中膈缺損(ASD)的病人"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":44,"question":"有關凝血功能aPTT檢驗，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可測定血小板下降及功能異常"},{ans:"B",item:"檢查外在與共同路徑的異常"},{ans:"C",item:"監控heparin治療的療效"},{ans:"D",item:"瀰漫性血管內凝血(DIC)其aPTT會下降"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":45,"question":"當病人平靜呼吸時，使用血壓計的壓脈帶測量收縮壓，若發現吸氣時收縮壓下降超過10mmHg，請問最不可能出現在下列何種病人？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心包膜填塞"},{ans:"B",item:"限制性心包膜炎"},{ans:"C",item:"肝硬化合併雙側肋膜積水"},{ans:"D",item:"慢性阻塞性肺病惡化"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":46,"question":"54歲女性，數月來感覺疲倦、沒精神、怕冷、全身水腫、體重增加及心跳過慢，一般健康檢查抽血生化值、胸部x光與心電圖都正常，以下建議何者最恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"檢查測定游離甲狀腺素、甲狀腺刺激素"},{ans:"B",item:"腦部核磁共振檢查"},{ans:"C",item:"檢查測定血液中癌症指數"},{ans:"D",item:"冠狀動脈電腦斷層檢查"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":47,"question":"65歲女性，無特殊病史，術後第一天抱怨：「整個病房的天花版都爬滿了蟲子，嚇死我了，我怕掉到我頭上，所以要拿棉被遮住。」，你請他戴上眼鏡看是不是天花板吸音的洞，但病人仍說是小蟲，吵著要回家。下列何者為最可能的症狀？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"恐懼(phobia)"},{ans:"B",item:"幻覺(hallucination)"},{ans:"C",item:"錯覺(illusion)"},{ans:"D",item:"譫妄(delirium)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":48,"question":"*36歲男性，血壓控制不穩定，有時候高到200/130mmHg，併有頭痛、汗流浹背、心跳加速及手抖。下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"嗜鉻細胞瘤(pheochromocytoma)較常發生於年輕、難以控制的高血壓"},{ans:"B",item:"『5p』症狀包含陣發性高血壓(pressure)、胸痛/頭痛(pain)、心悸(palpitation)、流汗(perspiration)、感覺異常(parethesia)"},{ans:"C",item:"驗小便/血漿中的catecholamine以及其代謝產物"},{ans:"D",item:"安排胸部CT/MRI檢查"}],
        "answer":"b",
        "answerMemo":"B,D"
    },
    {
        "id":49,"question":"60歲王太太與先生同住，近期診斷乳癌第三期，目前接受第八次的化學治療，她經歷相當大的毒性影響。王太太向專科護理師表達不願意繼續接受治療，經醫師與王太太、王先生充分討論下，王太太仍表明不願意接受任何治療，下列敘述何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尊重病人的自主權和決定，應立即停止化療"},{ans:"B",item:"鼓勵病人還有四次化學治療就完成此次療程，為了先生、家人，繼續忍耐一下，有很高的成功機會"},{ans:"C",item:"先暫停化學治療，並開始放射性治療，待毒性影響減小，再開始化學治療"},{ans:"D",item:"請醫師針對病人症狀開立緩解藥物，減少毒性影響，可以好好休息，繼續完成療程"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":50,"question":"鄭小姐最近因為體重無理由下降許多，乾咳兩個多月，目前發燒。住院接受檢查，專科護理師聽診時發現呼吸音有異常，且伴隨腋下淋巴結腫脹，主觀懷疑「感染」或「肺癌」，故要做進一步的抽血與檢查，鄭小姐因為媽媽、阿姨都因肺腺癌去世，很擔心為肺腺癌，專科護理師沒有告訴鄭小姐他的懷疑，而說要多做一些檢查結果才知道，請鄭小姐不要擔心，專科護理師的作法為考量下列哪一原則？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正義原則"},{ans:"B",item:"行善原則"},{ans:"C",item:"保密原則"},{ans:"D",item:"自主原則"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":51,"question":"65歲癌末病人，醫師評估其壽命最多只剩一個月，病人考慮填寫「不施行心肺復甦術」意願書，她詢問你的意見，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"基於不傷害原則，告訴病人，為了不讓子女難過，應努力活下去"},{ans:"B",item:"基於行善原則，告知陳太太現在醫療科技很發達，仍有治癒可能，勸她不要放棄"},{ans:"C",item:"基於自主原則，如病人已充分了解「不施行心肺復甦術」的意義，應尊重她的決定"},{ans:"D",item:"基於公平正義原則，病人已無治癒希望，繼續施予治療，恐也是無效醫療，應避免醫療資源浪費，故應尊重病人之決定"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":52,"question":"醫院對於是否推行預立醫療流程有所疑惑，應如何建議醫院？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"教學醫院有推行預立醫療流程之責任"},{ans:"B",item:"醫院都要推行預立醫療流程，違反者處以十萬元罰緩"},{ans:"C",item:"醫院都要推行預立醫療流程，但法律設有五年過渡期"},{ans:"D",item:"推行預立醫療流程與否，取決於醫院的意願"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":53,"question":"法律上對於器官捐贈者最近親屬同意器官捐贈之規定順序為",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"父母→配偶→直系血親卑親屬→兄弟姊妹"},{ans:"B",item:"配偶→父母→兄弟姊妹→直系血親卑親屬"},{ans:"C",item:"直系血親卑親屬→配偶→父母→兄弟姊妹"},{ans:"D",item:"配偶→直系血親卑親屬→父母→兄弟姊妹"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":54,"question":"專科護理師依據「預立醫療流程」執行業務後，監督醫師應於多久時間內完成核簽？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"監督醫師下班前"},{ans:"B",item:"病人出院前"},{ans:"C",item:"24小時內"},{ans:"D",item:"毋庸醫師核簽"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":55,"question":"專科護理師將10位病人的病歷資料提供給生醫公司，以獲取1萬元之報酬，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此情形無法可管"},{ans:"B",item:"違反個人資料保護法，將被處5年有期徒刑"},{ans:"C",item:"須對10位病人負民事損害賠償責任，無刑事責任"},{ans:"D",item:"會被當地衛生局處以停業，無刑事責任"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":56,"question":"拒絕不適當、無效或危害個人尊嚴之急救措施，使醫療資源得以妥善運用，這是實踐生命倫理四原則中的哪一項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尊重自主"},{ans:"B",item:"行善"},{ans:"C",item:"不傷害"},{ans:"D",item:"正義"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":57,"question":"專科護理師執行下列何者項目，可被以密醫罪起訴？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸管拔除"},{ans:"B",item:"深層傷口縫合"},{ans:"C",item:"陰道擴張器（鴨嘴器）置入採集檢體"},{ans:"D",item:"依據「預立醫療流程」開立藥物處方醫囑"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":58,"question":"根據「專科護理師及訓練期間專科護理師執行監督下之醫療業務範圍及項目」，下列何者不屬於開立「預立特定醫療流程表單」之範圍？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"會診單"},{ans:"B",item:"入院許可單"},{ans:"C",item:"藥物處方醫囑"},{ans:"D",item:"輸血醫囑"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":59,"question":"根據專科護理師於醫師監督下執行醫療業務辦法，專科護理師於醫師監督下得執行之醫療業務，包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"長期胃造瘻管之更換"},{ans:"B",item:"初次氣切外管之更換"},{ans:"C",item:"周邊靜脈中央導管置入及拔除"},{ans:"D",item:"動靜脈雙腔導管置入及拔除"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":60,"question":"關於專科護理師執行傷口縫合，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可為局部麻醉之乾淨傷口進行縫合"},{ans:"B",item:"可為深度「及於肌肉及肌腱之傷口」進行縫合"},{ans:"C",item:"須向醫院專科護理師委員會申請核准後方可執行傷口縫合"},{ans:"D",item:"僅能為傷口拆線，不能縫合傷口"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":61,"question":"68歲男性，有高血壓病史，最近診斷出糖尿病。臨床監測建議何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"每二年檢查視力及眼底"},{ans:"B",item:"血脂肪異常或使用降血脂藥物時每3-6個月檢查血脂肪"},{ans:"C",item:"每三個月檢查糖化血色素"},{ans:"D",item:"每年檢查腎功能"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":62,"question":"75歲男性，長期插管合併呼吸器使用，家屬無法決定是否讓他接受氣管造口術，專科護理師執行「醫病共享決策」(shared decision making, SDM)，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供家屬氣管造口術的實證醫學文獻"},{ans:"B",item:"分析做或不做氣管造口術的優、缺點"},{ans:"C",item:"向家屬說明氣管造口術的處置和照顧"},{ans:"D",item:"引導家屬說出病人在意的考量及期待"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":63,"question":"小學四年級男生，體檢資料顯示體位肥胖(BMI)達97百分位，根據衛生福利部”醫療院所兒童肥胖防治與篩檢處理流程”之建議，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"需轉介至有兒科專科醫師院所處理"},{ans:"B",item:"由體檢護理師給予衛教，一個月後未改善，再轉介醫院門診"},{ans:"C",item:"需轉介至戶籍所在地衛生所收案管理"},{ans:"D",item:"交付家長負責監測學童之飲食、運動及體重變化情形，定期回報學校護理師"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":64,"question":"30歲男性，至東南亞旅行發生旅遊者腹瀉時，首選之抗生素為",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fluoroquinolone"},{ans:"B",item:"erythromycin"},{ans:"C",item:"ampicillin"},{ans:"D",item:"tetracyclin"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":65,"question":"預防導管相關血流性感染(catheter-related bloodstream infection)之方式，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正確的手部衛生(proper hand hygiene)"},{ans:"B",item:"使用預防性抗生素(prophylactic antibiotic)"},{ans:"C",item:"使用alcohol-based chlorhexidine solution消毒皮膚"},{ans:"D",item:"謹守無菌操作技術(aspetic technique)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":66,"question":"高齡病人在手術時，若有嚴重的營養不良會有較高的機會發生手術併發症，下列何者為嚴重營養不良的評估指標？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"身體質量指數(BMI；weight in kilograms/height in meters 2 ) < 24.9"},{ans:"B",item:"血清白蛋白(albumin) 濃度低於4.0g/dL"},{ans:"C",item:"非刻意減重的狀況下，六個月內體重減輕超過15%"},{ans:"D",item:"血紅素( Hb )低於10 g/dl"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":67,"question":"糖尿病照護網之理想照護四大要素在「妥善治療」方面，應注意將血糖控制在適當範圍，且妥善處理共同存在的危險因子有關危險因子，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高血壓"},{ans:"B",item:"高血脂症"},{ans:"C",item:"吸菸習慣、肥胖"},{ans:"D",item:"高胰島素血症"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":68,"question":"關於藥物相關之尿瀦留發生原因與機轉描述，下列何者為錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"非類固醇抗炎藥物會抑制前列腺素製造，導致逼尿肌收縮受抑制產生尿瀦留"},{ans:"B",item:"抗膽鹼性藥物相關之尿瀦留為副交感神經受抑制進而抑制，逼尿肌收縮所導致"},{ans:"C",item:"擬交感神經作用藥物相關之尿瀦留，乃因前列腺與膀胱頸平滑肌張力增加所致"},{ans:"D",item:"抗組織胺藥物相關之尿瀦留為膀胱頸平滑肌、尿道外括約肌張力增加所導致"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":69,"question":"有關停經婦女荷爾蒙補充治療之禁忌症，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"活動性肝臟疾病"},{ans:"B",item:"血栓栓塞病史"},{ans:"C",item:"骨質疏鬆病史"},{ans:"D",item:"乳癌/子宮內膜癌"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":70,"question":"65歲男性，因急性肝炎住院，下列何項檢驗數值大幅升高時，應優先將酒精性肝炎列入鑑別診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"AST"},{ans:"B",item:"ALT"},{ans:"C",item:"ALK-P"},{ans:"D",item:"γ-GT"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":71,"question":"根據美國國家醫學研究院(National Academy of Medicine, NAM)「值得信賴的臨床診療指引」(Clinical Practice Guidelines We Can Trust)一書所提的準則，關於建立可信的臨床診療指引，下列敘述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"臨床診療指引建立的經費來源必須詳細，並且公開"},{ans:"B",item:"無利益衝突，指引贊助者可以參與指引中臨床建議的最後討論"},{ans:"C",item:"指引建立的群體必須包括方法學專家、臨床工作者、病人及相關團體代表"},{ans:"D",item:"外部審核者須包含科學和臨床專家、專業團體、病人及大眾代表"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":72,"question":"有關戒菸後可能出現尼古丁戒斷症狀，下列何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"情緒低落"},{ans:"B",item:"體重增加"},{ans:"C",item:"注意力較不集中"},{ans:"D",item:"嗜睡"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":73,"question":"病人因為慢性阻塞性肺炎入院，主訴有多年的吸菸史， 希望使用戒菸貼片來戒菸，請問專科護理師的衛教重點，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"戒菸貼片是一種皮膚貼片"},{ans:"B",item:"戒菸可以減緩肺功能惡化的速度"},{ans:"C",item:"使用後可能出現失眠的副作用"},{ans:"D",item:"貼片可以用在身體任一部位"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":74,"question":"關於使用AGREE II(appraisal of guidelines for research & evaluation II)工具進行臨床照護指引(clinical practice guideline)的評分說明，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"每個臨床照護指引最多找2位評分者進行評估，提升一致性"},{ans:"B",item:"每個題目採4分量表，得分1分表示非常不同意、得分4分表示非常同意"},{ans:"C",item:"標準化計分方式是將六個領域的品質分數進行獨立計算"},{ans:"D",item:"標準化計分小於60分即表示該臨床照護指引不適用臨床"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":75,"question":"醫院評鑑及醫療品質策進會進行「台灣病人安全通報系統」之評值與規劃，以提升病人安全，營造安全的就醫文化，下列不屬於此系統的宗旨？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"釐清責任"},{ans:"B",item:"自願通報"},{ans:"C",item:"匿名保密"},{ans:"D",item:"共同學習"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":76,"question":"下肢間膈腔症候群(compartment Syndrome)相關徵象之評估與處置，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"無脈博為此症候群之早期徵象"},{ans:"B",item:"提供冷敷可緩解肢體的嚴重腫脹感"},{ans:"C",item:"嗎啡治療可以有效緩解疼痛徵象"},{ans:"D",item:"監測尿液量及性質可偵測急性腎臟損傷"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":77,"question":"53歲男性，血型O型，罹患B型肝炎、早期肝癌合併肝硬化。下列哪一位最不適宜為活體捐贈者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血型為B型"},{ans:"B",item:"肝切片顯示，肝細胞脂肪含量為50%"},{ans:"C",item:"預估捐贈後，捐贈者剩餘的肝臟大小為原來整個肝臟的40%"},{ans:"D",item:"捐贈者的年齡50歲"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":78,"question":"有關醫病共享決策(Shared Decision Making, SDM) SHARE Approach的五個步驟，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"邀請病人參與醫療決策屬於SHARE Approach中的步驟一"},{ans:"B",item:"討論選項的好處與害處屬於SHARE Approach中的步驟二(C)評估病人的價值觀和偏好屬於SHARE Approach中的步驟三(D)協助病人選擇符合實證之醫療屬於SHARE Approach中的步驟四"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":79,"question":"38歲男性，喜歡慢跑，最近常抱怨左側膝部疼痛及輕微腫脹，尤其在長時間久坐之後更易發生。疼痛之位置在膝部內側，身體檢查時，要求李先生平躺膝蓋伸直，一手將其膝蓋骨往下肢方向推，另一手壓迫其膝蓋，會讓李先生抱怨非常疼痛此最可能為甚麼診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"半月板破裂(meniscus tear)"},{ans:"B",item:"髕股股骨疼痛症候群(patellofemoral pain syndrome）"},{ans:"C",item:"前十字韌帶損傷(anterior cruciate ligament injury)"},{ans:"D",item:"脛前骨骺炎(osgood-Schlatter disease)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":80,"question":"依據109-110年醫療品質與病人安全工作目標，關於提升類鴉片用藥安全之策略，不包含下列何項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"對於有睡眠呼吸中止病史的病患，宜持續監測鎮靜程度與換氣功能"},{ans:"B",item:"醫院應備有adrenalin (Bosmin®)及設有緊急狀況時的標準作業流程"},{ans:"C",item:"當此類藥物從epidural PCA給藥時，需特別注意避免管路接錯"},{ans:"D",item:"針對病患進行疼痛處置時，宜優先採取多重模式的混合式治療法"}],
        "answer":"B"    }
]